兄妹檔繼承水晶家族生意 革新舊有經營模式

創業難，守業更難。尤其第二代守業者，往往更需要在傳承與創新之間找到平衡，承受的壓力更大。90後兄妹檔劉偉挺（Dennis）及劉詠珊（Joanna）就決定肩負重任，傳承家族水晶生意，同時通過引入年輕人的創新元素，銳意革新舊有經營模式，逐步為家族生意注入新動力。
妹妹Joanna透露，母親家族一直做水晶生意，親戚負責批發，其媽媽在17歲就入行，負責零售。直至2001年，媽媽決定自行開設店舖，並命名為「時尚天然水晶」。

兩人於去年正式接手，並決定將品牌形象革新，以全新名稱「CRYSTALE」出發。Joanna笑言，父母主要以傳統的模式營運，把心思全放在零售上，未有放太多資源去建立品牌，在現今世代較難立足。她與哥哥決定將水晶傳統保留，同時逐步將營運模式加入年輕人思想，進行創新轉型。

進駐商場 樂見營業額上升

Dennis亦提到，去年6月成功進駐將軍澳中心，開設第6間實體店。「公司首次以概念店的模式進駐商場，對我們來說是項新挑戰。過往的街舖不會有太多限制，但進駐商場就需考慮更多，如規格及裝修。」他補充，過往店舖的裝修以簡約設計；但在商場設立門市，就需要配合商場，統一裝修方向。

幾靚

過到今年先講

佢 ig 啲 story 生活幾享受

成功需_____